# 2

## Для розв’язання яких задач використовують ГА

1. Анализ данных;
2. Конструктирование НС;
3. Прогнозирование;
4. Управление движением роботов;
5. Стратегическое планирование;
6. Нелинейные динамические системы.

## Назвіть переваги та недоліки ГА

Преимущества:

1. Концептуальная простота
2. Широкая применимость
3. Менее жесткие требования при решении реальных задач
4. Потенциальное использование априорных знаний и гибридизация с другими методами
5. Параллелизм

Недостатки:

1. Конфигурация ГА для решения сложных реальных задач не очевидна.
2. Для решения конкретной задачи необходимо выбрать или разработать представление (кодирование) потенциального решения.
3. Проблема определения фитнесс-функции
4. Проблема выбора параметров ГА
5. Нет эффективных критериев окончания работа алгоритма
6. ГА не эффективны при поиске локальных экстремумов.

## Назвіть основні етапи функціонування ГА

1. Создание начальной популяции
2. Скрещивание
3. Мутация
4. Добор. Переход к пункту 2

## Що являють собою генотип і фенотип хромосоми

**Генотип** - набор хромосом данной особи.

**Хромосома** - вектор из нулей и едениц, где позиция - **ген**.

## Опишіть символьну модель ГА

## Перелічіть відомі вам типи оператора кроссовера

Одноточечный, двохточечный, равномерный.

## Які стратегії добору батьківських пар для схрещування ви знаєте

**Панмиксия** - оба члена популяции случайным образом выбираются из всей популяции, причем любой член популяции может стать участником нескольких пар.

**Селективный** - родителями могут стать только те индивидуумы, значение приспособленности которых не меньше среднего значения.

**Инбридинг** - первый член выбирается случайно, а второй - ближайший член популяции.

**Аутбридинг** - максимально далекие члены популяции.

## Назвіть основні механізми добору індивідуумів у нову популяцію

**Елитный добор** - лучшие

**Вытиснением** - лучшие уникальные

**Колесо рулетки** - добор на основе функции распределения.
